泰國公主想選總理被截胡 泰王說「不恰當」

泰王瓦吉拉隆功的姊姊烏汶叻公主要代表政黨參加大選，角逐總理大位，在泰國政壇投下震撼彈，泰國不少民眾表示支持，但泰王瓦吉拉隆功晚間發表聲明，表示對王室成員要從政的破格之舉，感到「不恰當」，言下之意，似乎暗示公主不該參選。泰王表態，可能會導致泰國選委會宣布公主不符合參選資格。

泰國5年前發生政變，今年3月24日才會舉行五年來首次大選，支持前總理戴克辛的新政黨「泰愛國黨」，今天（8日）宣布提名烏汶叻公主參選總理。尋求連任的軍政府總理帕拉育將面臨嚴峻挑戰。泰國民眾一向愛戴王室，也不容許媒體、網路留言任意批評王室，偶有批評言論便遭嚴刑重罰。但過去王室成員從不直接干預政治。

公主今天在社群網站留言，回應民眾的熱烈支持，她寫道：「感謝人民的愛，我深受感動。」對於參選之舉，她表示要暫時放開王室成員身分，以平民來行使她的從政權利。（國際中心／綜合外電報導）

跟上國際脈動，快來蘋果國際臉書按讚
>>加入蘋果日報粉絲團94即時94狂！

x 已經失去 y 身份，但 x 仍然係 y 成員

如果佢可以壓到唔俾軍方坐大嘅話
都係必要嘅
君主立憲都係講自我制約啫
但要提防俾人抹黑就真
抹黑成功嘅話成個皇室俾佢滅咗都得